\FloatBarrier 
\subsection{Krone und Möbiusleiter}
\label{sec:crown}
\begin{figure}[!ht]
    \centering
    \begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
        \centering
        \begin{tikzpicture}[scale=0.75]
            \foreach \x in {1,...,6}{
                \node[draw,shape=circle, inner sep=2pt,fill=blue, label=above:$a_{\x}$] (a\x) at (\x, 2) {};
                \node[draw,shape=circle, inner sep=2pt,fill=black, label=below:$b_{\x}$] (b\x) at (\x, 0) {};
                
                }
                
                \node (a0) at (6, 2) {};
                \node (b0) at (6, 0) {};
                \node (a-1) at (5, 2) {};
                \node (b-1) at (5,0) {};
                \foreach \x/\y in {5/1,6/2,1/3,2/4,3/5,4/6}{
                    \draw (a\x) -- (b\y);
                    }
                    \foreach \x/\y in {6/1,1/2,2/3,3/4,4/5,5/6}{
                        \draw (a\x) -- (b\y);
                        }
                    \end{tikzpicture}
                    \caption{$\crown 3 3$}
                    \label{fig:bsp_krone}
                \end{subfigure}
    \begin{subfigure}[b]{0.67\textwidth}
        \centering
        \begin{tikzpicture}
            \kronevier[yshift=0.68cm] {fill=blue}
            \kronefuenf[xshift=4cm,yshift=0.68cm] {fill=blue}
        \end{tikzpicture}
        \caption{$G(\crown 0 4)$ und $G(\crown 1 4) = M_{10}$}
        \label{fig:bsp_moebius}
    \end{subfigure}
    \caption{Beispiel für Krone und Möbiusleiter}
\end{figure}
In \cite{DimensionCrown} definiert W. Trotter ein Poset $\crown k n$, dass er \textit{crown} (Krone) nennt. Eine Beschreibung dieses Posets ist anschaulicher als eine formale Definition, weshalb hier die Übersetzung der Definition aus \cite{DimensionCrown} gegeben wird:
\begin{quote}
\enquote{Für alle $n \geq 3, k \geq 0$ definieren wir die Krone $\crown k n$ als das Poset [...] mit $n+k$ maximalen Elementen $a_1,a_2,\ldots,a_{n+k}$ und $n+k$ minimalen Elementen $b_1,b_2,\ldots,b_{n+k}$. Jedes $b_i$ ist unvergleichbar mit $a_i, a_{i+1},\ldots,a_{i+k}$ und Vorgänger der verbleibenden $n-1$ Elemente. Selbstverständlich ist es notwendig, die Indizes zyklisch zu betrachten [...].}
\end{quote}
Die \cref{fig:bsp_krone} zeigt die Krone $\crown 3 3$. Mit \textit{zyklisch} ist gemeint, dass die Indizes im Sinne von \textit{Modulo $n+k$} zu verstehen sind: $a_{n+k+x} = a_{x}$ für $x > 0$. Trotter zeigt in seiner Arbeit, dass für die Dimension der Krone gilt:
\begin{equation}
    \label{eq:dim_crown}
    \dim (\crown k n) = \lceil 2(n+k)/(k+2)\rceil     
\end{equation}


Für $k\in \mathbb N$ ist $\crown k 4$ die Krone mit $k+4$ minimalen und maximalen Elementen, in der jedes Element mit genau drei Elementen vergleichbar ist. In \cref{fig:bsp_moebius} sind Zeichnungen der Vergleichbarkeitsgraphen von $\crown 0 4$ und $\crown 1 4$ angegeben, wobei die Anordnung der Knoten verändert wurde. Der Graph $G(\crown 1 4)$ ist in der Literatur auch als \textit{Möbiusleiter} mit 10 Knoten bekannt. Allgemein bezeichnet $M_{2l}$ die Möbiusleiter mit $2l$ Knoten. Für alle ungeraden Werte für $k$ ist $G(\crown k 4)$ die Möbiusleiter mit $2k+8$ Knoten $M_{2k+8}$.\\

%Passt man die Zeichnung so an, dass $a_i$ mit $b_{i-1}$, $b_{i}$ sowie $b_{i+1}$ vergleichbar ist - wieder zyklisch interpretiert - dann kann man als Vergleichbarkeitsgra\-phen $G(\crown k 4)$ einen Gra\-phen identifizieren, der in der Literatur auch als \textit{Möbiusleiter} bekannt ist. Die Möbusleiter mit insgesamt $l$ Knoten wird mit $M_l$ bezeichnet. Die \cref{fig:bsp_moebius} zeigt Zeichnungen von $M_8$ und $M_{10}$. Die Krone $G(\crown k 4)$ hat insgesamt $2(k+4)$ Elemente und mit der Definition der Order Dimension wissen wir:

% \begin{beobachtung}
    % Für $k\in \mathbb N$ gilt $G(\crown k 4) = M_{2(k+4)}$ und damit $\dim (M_{2(k+4)}) = \dim (\crown k 4)$
% \end{beobachtung}

Die Dimension der Krone ist größer oder gleich 4, wenn der aufzurundende Ausrdruck in (\ref{eq:dim_crown}) echt größer als 3 wird. 
%Zusammen mit der Beobachtung und ein paar Umformungen können wir bestimmen, wann die Dimension der Möbiusleiter größer als 3 ist: 
\begin{alignat*}{2}
   &\Leftrightarrow~&\dim (\crown k 4) ~& \geq 4\\
   &\Leftrightarrow~&\lceil 2(4+k)/(k+2)\rceil~& \geq 4\\
   &\Leftrightarrow~&2(4+k)/(k+2)~& > 3\\
   &\Leftrightarrow~&8+2k~& > 3k+6\\
   &\Leftrightarrow~&k~& < 2
\end{alignat*}
Die Krone $\crown k 4$ hat also genau dann eine größere Dimension als 3, wenn $k$ den Wert $0$ oder $1$ annimmt. Zusammen mit \cref{prop:dim_stick} zeigt dies:
\begin{beobachtung}
    Die Graphen $G(\crown 0 4)$ und $M_{10}$ sind keine \stgren{}.
\end{beobachtung}




%\evtl{Ist die Möbiusleiter trotzdem immer NichtStick?}